原來Hoegaarden中文叫“福佳”

招股文件揭 Hoegaarden 啤酒官方中文名叫「福佳」？
| Siu Yeung | 10-05-2019 20:13 | |

在今年年初，已有消息指全球最大啤酒生產商百威英博（Anheuser-Busch InBev），計劃分拆亞洲業務上市，並於香港申請上巿，今日亦已在港交所上載初步招股文件。百威英博旗下的其中一個品牌，便有香港人熟知的比利時啤酒 Hoegaarden，原來其官方中文叫「福佳」，旋即引起網民一陣熱議。

該招股文件在介紹業務的一頁，便介紹了公司旗下的一眾啤酒品牌，例如：百威（Budweiser）、時代（Stella Artois）、科羅娜（Corona），其中讓網民注意到的，則是 Hoegaarden，中文名字為「福佳」，對操粵語的香港人來說，相信都會會心一笑。

有網民隨即想起多年前，流行網絡的〈福佳始終有你〉，有人笑言：「我哋全部要福佳」、「呢隻酒幾福街好飲喎」、「唔講真係唔知」。不過也有人表示，這其實不是新聞，因為進入中國巿場，都需要有中文名字，翻查內地網頁，「福佳」啤酒這名字應該已用了好一段時間。

Source：披露易

港女啤

《福佳始終有你》變啤酒廣告歌？

呢隻嘢好飲
759好平

八萬五驚喜慘於去死～

女人啤酒

福佳始終有你

Hoegaarden點讀

hole 家登

又一證明要入支那市場道要改到個名好柒

好似有個名叫好卡頓喎

番鹼水

正福佳